人生種種都係業力之故，要接受現實，強行反抗更痛苦

「萬般帶不走，唯有業隨身。」

網上世界經常有宅男宅女抱怨自己老豆老母基因唔好，生得自己樣衰/身材唔好，甚至過份啲嘅會話：「窮人唔好生仔。」以怪責父母無能。喺佛家角度，呢啲諗法純屬委過他人

因為今生投胎何處，乃係上一世早已決定，並根據你自己嘅善業惡業，最終執著投胎，成個過程冇人逼過你做任何人，一切都係自己造成

今世家境唔好，係上一世行善不足，結不夠善緣。生得樣衰/身高不符理想，上一世係恥笑人地嘅惡業，一切都係有因有果，唔係運氣問題。

就好似香港近一年嚟嘅事情咁，其實好多唔好嘅事都係可以避免，只要選擇接受，一切都會慢慢變好，一旦強抗，就會造成更大嘅悲劇。

作為佛學修行者，奉勸各位多多行善，唔好試圖用鬼仔、法門呢啲方法去一時規避業力結果，只會越踩越深

信主得救 齊走窄路

佛學離真理越嚟越遠

苦海無涯，回頭是岸

如果你覺得人嘅一生係之前設定好嘅
咁苦難都係今世嘅功課
叫人遠離亦都只會浪費一次人生

人生唔係功課，本身係無目的，而業力導致因果不斷輪迴不止，唯有受果而不造因先係唯一解脫

呢樣咪係佛學遠離真相囉..
人生係無目的都講得出

師兄newage？

我 newage or not 有關系 ?
同埋點解我一定係師兄 ?
你覺唔覺得你太主觀 ?

咁閣下有何高見😅

返入去動物台啦

重返學術台

有，受痛苦

樓主逃避完未 面對現實啦

同意
我每個月都收緊租
睇下個租客有無過數落我戶口
每月都重覆
墮入輪迴地獄
好多苦難

窮人應該都有下一代嘅權利
我亦都好鼓勵佢地生育
佢地唔生
邊有人租樓
我個仔讀國際學校
去外國讀書
返到來香港都要搵啲人襯托下

人生有咩目的?只係自己想要有目的而創造一個目的

受果過程唔做因，好難喎。
唔畀反應都係反應嘅一種。

阿羅漢可以做到唯作心，名色法純粹運作而唔會留下業力

真心唔識
唯作心同名色法係咩來？
有無得具體說明？

名即係心，因為無形既法所以只有名，色就係色身，簡單講姐係身心運作
唯作就係單純咁樣運作，而個心唔會比佢攝受到

樓主講果套算係宿命論，佛教係因緣論，唔係所有野都係過去世所致，有舊有種子，亦有新燻種子，當呢堆種子遇上適當既緣先會催化業力